\setcounter{notask}{1}

\libproblem{city}{2002-11-5}
\libproblem{city}{1996-11-1}
\libproblem{city}{1999-11-5}

\task{
	Вертикальное колено изогнутой под прямым углом гладкой трубки постоянного сечения заполнено
    жидкостью, которую можно считать практически	идеальной. Высота этого колена равна $L$ (и она
    заметно больше поперечного размера трубки), а переливание её в горизонтальное колено не допускается
    благодаря удерживаемой неподвижно лёгкой пробке. В некоторый момент пробку аккуратно отпускают. За
    какое время после этого пробка вылетит из трубки? Длина горизонтального колена равна $\frac{3L}{2}$,
    поверхностное натяжение не учитывать.
	\answer{\[ \frac{\pi+1}{2} \sqrt{\frac{L}{g}}\]}
}

\libproblem{rayon}{1998-11-2}
\libproblem{rayon}{1999-10-2}
\libproblem{rayon}{2013-11-5}

\task{
	Амплитуды вынужденных гармонических колебаний при частотах $\omega_1$ и $\omega_2$ равны между
    собой. При какой частоте амплитуда максимальна?
	\answer{\[ \omega = \sqrt{\frac{(\omega_1^2 + \omega_2^2)}{2}} \] }
}

  
\libproblem{city}{1996-10-5}


\taskpic{
    Найдите заряды на конденсаторах в схеме, изображенной на рисунке.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
        \draw (0, 0) to[battery = {info = {$\varepsilon_2$}}] ++(right:1.5cm) -- ++(down:2cm) to[capacitor =
	    {info = {$C_3$}}] ++(left:1.5cm) to[capacitor = {info = {$C_2$}}] (0, 0) to[battery =
            {info' = {$\varepsilon_1$}}] ++(left:1.5cm) -- ++(down:2cm) to[capacitor = {info' =
            {$C_1$}}] ++(right:1.5cm);
    \end{tikzpicture}
}